# Algebra de Boole
Los siguientes elementos permiten simplificar funciones lógicas y expandir una función cualquiera para obtener la representación de la función canónica.

## Postulados
1. $a + 1 = 1$ (La suma lógica de una variable más 1 es siempre 1)
2. $a + 0 = a$ (La suma lógica de una variable más 0 es la misma variable)
3. $a \cdot 1 = a$ (El producto lógico de una variable por 1 es la misma variable)
4. $a \cdot 0 = 0$ (El producto lógico de una variable por 0 es siempre 0)
5. $a + a = a$ (La suma lógica de una variable consigo misma es la variable)
6. $a \cdot a = a$ (El producto lógico de una variable consigo misma es la variable)
7. $a + \overline{a} = 1$ (La suma lógica de una variable y su complemento es siempre 1)
8. $a \cdot \overline{a} = 0$ (El producto lógico de una variable y su complemento es siempre 0)
9. $\overline{\overline{a}} = a$ (La negación doble de una variable no cambia su valor)
10. $f = A + \overline{A}; \overline{f} = A + \overline{\overline{A}}$ y $f = A \cdot \overline{A}; \overline{f} = A \cdot \overline{\overline{A}}$ (La negación de una igualdad invierte los operadores lógicos)

## Propiedades
1. **Propiedad conmutativa:** $a + b = b + a$ y $a \cdot b = b \cdot a$ (El orden de los operandos no altera el resultado)
2. **Propiedad asociativa:** $a + (b + c) = (a + b) + c$ y $a \cdot (b \cdot c) = (a \cdot b) \cdot c$ (La agrupación de operandos no altera el resultado)
3. **Propiedad distributiva:** $a \cdot (b + c) = (a \cdot b) + (a \cdot c)$ y $a + (b \cdot c) = (a + b) \cdot (a + c)$ (La multiplicación se distribuye sobre la suma y viceversa)

## Teoremas
1. **Ley de Absorción:** $a + (a \cdot b) = a$ y $a \cdot (a + b) = a$ (Si un término está presente en un producto o suma, absorbe ese término)
2. $a + (\overline{a} \cdot b) = a + b$ y $b \cdot (a + \overline{a}) = a \cdot b$ (La suma o producto de una variable con su complemento absorbe el complemento)
3. **Leyes de De Morgan:** $\overline{A + B} = \overline{A} \cdot \overline{B}$ y $\overline{A \cdot B} = \overline{A} + \overline{B}$ (Reglas para negar sumas y productos)
4. $A \cdot B + \overline{A} \cdot B + B \cdot \overline{B} = A \cdot B + \overline{A} \cdot B$ y $(A + B) \cdot (\overline{A} + B) \cdot (A + \overline{B}) = (A + B) \cdot (\overline{A} + B)$ (Teoremas de simplificación más complejos)
---
